\documentclass[12pt]{jarticle}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage[multi,deluxe,bold]{otf}
\usepackage{txfonts}
\usepackage{ifthen}
\pagestyle{empty}
\setlength{\textwidth}{172truemm}
\setlength{\hoffset}{0in}
\setlength{\voffset}{0in}
\setlength{\headheight}{0in}
\setlength{\headsep}{0in}
\setlength{\oddsidemargin}{-10truemm}
\setlength{\textheight}{275truemm}
\setlength{\topmargin}{25.4truemm}
\advance\oddsidemargin -1in
\advance\topmargin -1in
\setlength{\footskip}{0in}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 入力パラメータ
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\年}{3}
\newcommand{\月}{\the\month}
\newcommand{\日}{\the\day}
\newcommand{\請求番号}{X}
\newcommand{\所属}{情報工学・人間科学系}
\newcommand{\職名}{教授}
\newcommand{\氏名}{水野 修}
\newcommand{\請求額}{1000} % 外貨で立て替えた場合は外貨で記入
\newcommand{\請求内容区分}{3} % 請求内容の番号 (1 〜 3)を指定
\newcommand{\請求内容細目}{33} % 請求内容区分以下の番号 (11 〜 17, 31 〜 33)を指定
% 区分１
% １件の支払額が１０万円以下であって次に掲げるもの
% （１０万円を超える場合は、事前に承認申請を行う必要があります）
%  11. ア．	公用車の有料道路通行料、駐車料、燃料代等
%  12. イ．	講習会の講習料、講習会のテキスト代
%  13. ウ．	出張先での文献複写を行ったときの複写料
%  14. エ．	出張先から発送した宅配料金（着払含む）
%  15. オ．	出張中に現地で必要になった研究用資料等の購入代
%  16. カ．	夜間、土曜日、日曜日、祝日等の実験や研究中に緊急に必要となった実験・研究用の材料代、試料代、薬品代
%  17. キ．	インターネット販売等で購入する物品で、市況価格と比して安価なものの代金
% ※ カとキは、発注権限のある教職員のみ立替払いすることが可能です。
%
% 区分２
% 学会、研究会等の会費、参加費（バンケット代、食事付レセプション代、宿泊代等を除く）、予稿集、論文投稿料等の代金で後払いができないもの
% 
% 区分3
%  31. ア．	区分１-カに掲げるもの以外で、緊急に必要となったもの
%  32. イ．	代金を前金払いしなければ購入できないもの（実施細則第15条に掲げるものを除く）
%  33. ウ．	事前に承認された、別紙「立替払承認申請書」に示す経費

\newcommand{\開催地}{ハワイ}   % 国内は記入不要 国外は都市名を記入
\newcommand{\食事朝食}{}
\newcommand{\食事昼食}{}
\newcommand{\食事夕食}{}
\newcommand{\チェック領収書明細書}{1}
\newcommand{\チェック検収納品書類}{1}
\newcommand{\チェック申立書}{1}
\newcommand{\備考}{
ほげほげ
}
% 申立書が必要な場合
\newcommand{\費目}{ソフトウェア・シンポジウム 2021 参加費}
\newcommand{\学生所属}{京都工芸繊維大学 情報工学専攻 M1}
\newcommand{\学生氏名}{頭川 剛幸}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 以下，フォーム本体
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\gtfamily
\setlength{\unitlength}{1truemm}
\begin{picture}(182,275)(0,0)
  \put(0,0){\includegraphics[]{tatekae_empty2.pdf}}
  \put(157,270){\textsf{\年}}
  \put(170,270){\textsf{\月}}
  \put(183,270){\textsf{\日}}
  \put(140,258){\所属・\職名}
  \put(140,250){\large \氏名}
  \put(50,228){\large \textsf{\請求額}}
  \ifnum \請求内容区分=1 \put(43.5,202.5){\circle{6}} \fi
  \ifnum \請求内容区分=2 \put(43.5,127.5){\circle{6}} \fi
  \ifnum \請求内容区分=3 \put(43.5,76.5){\circle{6}} \fi
%  \ifnum \請求内容=4 \put(51,194.2){\circle{6}} \fi
  \ifnum \請求内容細目=11 \put(52,202.5){\circle{6}} \fi
  \ifnum \請求内容細目=12 \put(52,196.0){\circle{6}} \fi
  \ifnum \請求内容細目=13 \put(52,189.5){\circle{6}} \fi
  \ifnum \請求内容細目=14 \put(52,183.0){\circle{6}} \fi
  \ifnum \請求内容細目=15 \put(52,176.5){\circle{6}} \fi
  \ifnum \請求内容細目=16 \put(52,170.0){\circle{6}} \fi
  \ifnum \請求内容細目=17 \put(52,157.0){\circle{6}} \fi
  \ifnum \請求内容細目=31 \put(52, 83.0){\circle{6}} \fi
  \ifnum \請求内容細目=32 \put(52, 76.5){\circle{6}} \fi
  \ifnum \請求内容細目=33 \put(52, 70.0){\circle{6}} \fi
%  \ifnum \請求内容=8 \put(51,95.0){\circle{6}} \fi
%  \ifnum \請求内容=9 \put(51,82.0){\circle{6}} \fi
\ifnum \チェック領収書明細書>0 \put(43, 61.5){V} \fi
\ifnum \チェック検収納品書類>0 \put(43, 55.0){V} \fi
\ifnum \チェック申立書>0 \put(43, 48.5){V} \fi
\put(70,  110){\開催地}
  \put(102, 103){\食事朝食}
  \put(132, 103){\食事昼食}
  \put(162, 103){\食事夕食}
  \put(43.5, 40){\begin{minipage}[t]{140mm} \備考 \end{minipage}}
  \put(151,17){\small \請求番号}
\end{picture}

\ifnum \チェック申立書>0
\newpage

\begin{picture}(182,275)(0,0)
  \put(100,250.5){\Large \textsf{申立書}}
  \put(40,230){\begin{minipage}[t]{130mm} 私に係る  \費目  \請求額 円は、既に \氏名 \職名 より支払っていただいています。
 \end{minipage}}
  \put(105,180){所属 \学生所属}
  \put(105,170){氏名 \学生氏名}
  \put(175,170){印}
\end{picture}
\fi

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: japanese-latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
